ViuTV 零廣告直播叱咤樂壇流行榜頒獎典禮

ViuTV出年除咗直播NBA之外，重會加強音樂節目，包括直播「叱咤樂壇流行榜頒獎典禮」，以及台灣大型音樂盛會「第12屆KKBOX風雲榜」。除咗《叱咤》之外，香港樂壇每年重有港台、新城同無綫三個頒獎禮，不過講到最有認受性同公信力同歌手支持嘅，當然係商台嘅《叱咤》啦！

其實無綫早年都試過延遲轉播《叱咤》，即係delay broadcast，不過因為播出時間有限，有時佢哋會刪咗一啲歌手攞獎感受或者演出片段，令到好多觀眾樂迷鬧爆。喺2009年，商台就開始喺佢哋自家嘅Hong Kong Toolbar進行網上同智慧型手機視頻直播，但觀眾睇直播嘅話不時會受到訊號影響接收。聽聞ViuTV已經同商台斟掂喺出年元旦日直播成個《叱咤》頒獎禮，而且為咗令觀眾原汁原味，ViuTV決定喺直播期間唔加插任何廣告添。

至於出年1月21日喺台北小巨蛋舉行嘅全亞洲年度音樂盛會「第12屆KKBOX風雲榜」，好多紅歌手都會出席，包括Hebe田馥甄、五月天等等，而主持就會有黃子佼同Selina任家萱，而廣告嘅問題，Viu會跟足台灣嘅播放方法，當台灣播廣告，Viu就會播自己嘅廣告，都算係足本嘅。

《蘋果》記者日前向ViuTV製作部副總裁金廣誠求證時，佢話:「我哋始終係BB，想同普羅大眾接近啲，做多元化嘅節目目，包括音樂節目。我哋係會播一啲樂壇有公信力同認受性嘅樂壇盛事，包括《叱咤》同《KKBOX風雲榜》，目前我哋都傾得七七八八。」